院舍業界︰相信院舍在九月立法會選舉不會帶院友去票站投票

院舍業界對有陪診員染病感震撼

最後更新時間 2020-07-22 09:34

本港首度有陪診員感染新型冠狀病毒，安老服務協會委員李輝在本台節目表示，業界對事件感到震撼，指部分院友必須返醫院覆診，因此需要陪診員，但一般陪診員固定服務某一間院舍，而非超過10間院舍，相信確診患者可能受僱於中介公司，或是退休婦女。她指，長者在醫院等候時間長，亦需要陪診員陪同去洗手間，認為是高危情況，擔心會令病毒帶回院舍，形容「人人自危」，呼籲陪診員要加強個人保護，任何時間都要洗手，長者返回院舍要先洗澡，更換衣服才返回床位。她認為，業界應盡量避免聘用曾出入醫院或去過高危院舍的人士作陪診員。

李輝又指，因應疫情，相信院舍在九月立法會選舉，不會帶院友去票站投票，指院友的家人亦不希望院友投票。

原文網址：

呢個先係要延期原因

睇怕政府會delay

無左院舍票.....奶共派真係收得皮

仲有大灣區票

點delay 都無用

難怪9月唔選
冇哂掌心雷可能得返2至3成票

少數派起碼唔見幾萬票

Push

得番d自由票，好難控制

一係延期一係大規模DQ, 總之民主派一定唔可以成功35+

本身打算呢區院舍就配比A
第二區就配比B，有數得計

冇院舍冇咗好多票

放心啦 奶共派同中聯辦一定迫港共delay
所以唔會禁足 每日keep 住幾十單到8月

但如果延期，啲老人家唔等得喎

到時咪又係會照運 搵緊藉口取消渣

掌心雷群組

華生！！！

無得旅遊巴

一路延期 廢老一路死多啲點算

坡豬爆到咁都選到

港共你唔係做唔到嘛？